\documentclass[times, utf8, zavrsni]{fer}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{longtable, tabu}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage{minted}
\AtBeginEnvironment{minted}{\renewcommand{\fcolorbox}[4][]{#4}}

%prored smanjen između redaka u nabrajanjima i popisima
\newenvironment{packed_enum}{
	\begin{enumerate}
		\setlength{\itemsep}{0pt}
		\setlength{\parskip}{0pt}
		\setlength{\parsep}{0pt}
	}{\end{enumerate}}

\begin{document}

\thesisnumber{160}

\title{Programsko rješenje za distribuciju župnih vijesti}

\author{Marin Ćubela}

%\maketitle

% Dodavanje zahvale ili prazne stranice. Ako ne želite dodati zahvalu, naredbu ostavite radi prazne stranice.
\zahvala{}

\tableofcontents

\include{uvod}
\include{specifikacija}
\include{model_podataka}
\include{implementacija}
\include{korisnicke_upute}
\include{zakljucak}

\bibliography{literatura}
\bibliographystyle{fer}

\begin{sazetak}
U sklopu završnog rada izrađen je programski sustav koji će župnicima omogućiti jednostavno obavještavanje župljana o bitnim događajima u župi. Sustav se sastoji od dvije aplikacije, mrežne za župnika i aplikacije na pokretnim uređajima za župljane. Aplikacija za župljane rađena je u razvojnom okviru Flutter koji omogućava jednostavan razvoj aplikacija i za Android i za iOS operacijske sustave. Mrežna aplikacija izrađena je pomoću knjižnice React. Poslužiteljska strana ostvarena je uslugama na platformi Firebase poput Cloud Firestorea, Firebase Messaginga itd.

Sustav župljanima šalje \textit{push} obavijesti o temama na koje su se pretplatili čim župnik doda novu obavijest. Omogućen je i pregled obavijesti i sadržaja po odabranim kategorijama za uobičajene župne aktivnosti. U sustavu je pružena podrška i za prijave na hodočašća i izlete. Župnicima je omogućeno uređivanje sadržaja korisničke aplikacije i pregled prijava na hodočašća.

Sustav je moguće distribuirati različitim župama. Za svaku župu potrebno je postaviti zasebnu bazu podataka i novu distribuciju sustava pustiti u pogon.

\kljucnerijeci{aplikacija, obavijesti, župa, župnik, Flutter, Firebase, Firestore, React, \textit{push} obavijesti}
\end{sazetak}
\pagebreak
% TODO: Navedite naslov na engleskom jeziku.
\engtitle{A software solution for distributing parish news}
\begin{abstract}
Subject of this thesis is to build a software system that will help pastors easily notify their parishioners about important events in parish. System has two application, web for pastor and mobile for parishioners. Mobile application was built using Flutter framework which builds native applications for Android and iOS from single codebase. Web application was built using React library. Backend is realized using Firebase ecosystem and its products like Cloud Firestore and Firebase Messaging.

The system sends push notifications to parishioners about topics they have subscribed to whenever pastor adds new notification. They can view notifications and content by selected categories for usual parish activities. The system also provides support for registration for pilgrimages and field trips. Pastors can edit content of mobile application and see who has registered for pilgrimages or field trips.

System can be distributed to different parishes. Separate database and app distribution is needed for each parish.

\keywords{application, notification, parish, pastor, Flutter, Firebase, Firestore, React, push notification}
\end{abstract}

\end{document}
